---
title: 赚钱，做梦，洒脱
date: 2018-01-15 17:34:00
tags:
---

## 从来没有这么强烈的欲望，那就是赚钱。

2018 应该是我人生的一次新的开始，真正开始。2017 年算是给我愣头学生一个过渡期吧。                                                         

2017 这一年里过的并不好，而且我还有负债 10 万。

这个数字对于我一个刚毕业的学生来说，确实可以用债台高驻来形容。其中 6 万多是正当借款，4 万多是那个英语培训班钱，2万多我一年房租的钱。剩下的就是未能合理控制住自己的双手了。比如换了个电脑，换了个手机，一堆小米家居的，以及体验了一下比特币。

第一次发现我的信用还挺高的，支付宝的花呗，网商贷，京东的白条，金条，和小米金融都给了我过万的额度。在学校的时候只是透支几千，后来挣钱了胆子也就大了，越借越多，分期还。加上可以以贷还贷可以缓解当前压力。导致我越借越多。

我不喜欢和朋友借钱，这让我觉得要还人情。倒是朋友会和我借钱，我有的话，我一定帮。我也没和家里说，包括我的亲姐姐。我怕他们担心。任何人都没说，无论是现实中的，还是网络中的。一件事情只要我不想说，那就是秘密。所以有时候真的想找个人倾诉一下，又觉得麻烦，说了又能怎样呢？况且我希望带给别人的是一个积极向上的形象，而不是祥林嫂。

## 有人说，你就是活在梦里。

是啊，作为水象星座的双鱼男，这一生估计也就在梦想中度过了。那么，你的梦想是什么？我早就有了答案，那就是当一个歌手。给我一个舞台，给我镁光灯，在灯光中心，或摇滚，或深情，或快乐，或悲伤。我要这台下人跟着我呐喊，跟着我说，我可以。没有什么是不可能的！

歌手真的是我的梦想吗？我可是连一首完整的歌都唱不好啊。也许得从我小时候说起吧。小时候因为内向，加上说话不清楚，被同学取笑。就越加自卑。我的舌头下面还割过一根筋，医生说可能是舌头太短导致的。可是我不是不会讲话，我是不想，是不想。后来我发现在一个地方呆久了，就会维持自己原有的形象。再想改变。所以我喜欢重新开始。

从小学到初中，初中到高中。我都选择一个没有同学的学校。每到一个新地方，我都会开启另一个全新的自我。高中是我最难忘的一个阶段。既当过学霸，也当过年级倒数。曾经尊敬你的同学，喜欢的女神，都不再联系。自我放弃。

我当时就想，别管我了，我不想学习，让我堕落吧，别管我了，别管我了，我没有朋友，我也不要朋友。

后来有一天，我发现我这年级倒数的成绩真的一个学校上不了。拿起欠下一年的书本恶补，事实情况并没有想象的热血。整个过程是极其痛苦而又煎熬的。多少次想过放弃，那个时候我真的特别讨厌老师，我恨他们为什么不拉我一把。我恨他们为什么为什么做不到公平？高考前几天我头疼，不能思考，一思考头就疼，眼角流泪。我想完了，完了。最后也没能上个本科，只上个专科。我已经不在是中等水准了，要怪只能怪我欠的债太多。

在大学，我是那么渴望舞台，参加了很多社团，参加了很多个活动。最终靠着表演一个双人瑜伽上了一次舞台。

校园歌手的时候，我是那么那么想站在上面。可惜我是个梦想家，行动起来的很少。

20 多年从未饭过明星的我，竟然喜欢上一个小偶像，只因为从她身上看到了坚持，看到了隐忍。青春，梦想，汗水。简单的几个词，能拥有的人又有多少？

也许，我真正渴望的只是一个认可，我渴望被证明。只因为我太渺小，渺小到不证明一下自己就仿佛掉进尘埃里。

在这里感谢所有陪过我的 souler ，愿你们在新的一年里都有钱，有爱，有梦。

## 我特别喜欢活的洒脱的人，这也是我的目标。

到底要怎么样，才能算是真洒脱？作为我一个感情丰富，心思细腻的人恐怕是难度太大。那就做个细腻的的洒脱者吧。

也许就像无问西东的描述的那样：

## 爱你所爱，行你所行，听从你心，无问西东
